KNN KNearest Neighbors modeli veri noktalarının etrafındaki en yakın k vektörünün etkisi altında kullanılan bir sınıflandırma veya regresyon algoritmasıdır Model veri noktalarının etrafındaki en yakın k vektörlerin sınıflandırmasını veya regresyon değerini kullanarak yeni gelen veri noktalarının sınıflandırmasını veya regresyon değerini tahmin eder
KNN modelinin temel parametresi k en yakın k vektörün etkisi altında tahmin yapılacağı anlamına gelir Başka bir parametre olarak modelin hangi ölçütleri kullanacağı örneğin Euclidean mesafesi veya Manhattan mesafesi belirlenir
KNN modeli için bir optimizasyon fonksiyonu yoktur Model veri noktalarının etrafındaki en yakın k vektörlerin sınıflandırmasını veya regresyon değerini kullanarak doğrudan tahmin yapar Bu nedenle veri noktalarının etrafındaki en yakın k vektörlerin seçimi için bir optimizasyon yapılmaz
Fri Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat